行路去維園 - 邁克

行路去維園 - 邁克

八一八警方只批准集會，不批准遊行，究竟算什麼玩法？我馬上想起老派港胞掛在嘴邊的「行路上廣州」，押韻嘲笑別人「戇XX」。由尖沙咀碼頭坐天星渡輪過海，落船後經中環金鐘灣仔，施施然行路去維園，總不犯法吧，沿途入太古廣場涼涼冷氣，在鵝頸橋底避太陽避雨，順便掏出真金白銀請神婆打打小人，也是人之常情。從前家住跑馬地，天天經黃泥涌道走去銅鑼灣搭地鐵，天氣好心情又靚，甚至會慢慢一步步由養和醫院前繞馬場走到上環，視滾滾沙塵若無睹，俗語說路是人行出來的，你以為開玩笑嗎？這樣簡單的解決方案，連「上有政策下有對策」都談不上，比較接近條件反射，七二一元朗白衣暴徒未曾繩之以法，一連串升級警暴越演越烈，鴕鳥政府完全不理訴求，稍具良知的市民誰不義憤填膺，塞爆港島大街小巷又有何難？

人在巴黎無法以腳加入抗議，我總往自己臉上貼金，把鍾妮梅藻搬出來當好榜樣：美國一九六九年那場名留千古的三日三夜演唱會，她並沒有廁身參與，但有感而發寫了一首《胡士托》，一樣齊上齊落與眾同行。半世紀前嬉皮士嚮往的自由永遠不老，移植到今時今日的香港簡直天衣無縫：「我遇到一個上帝的孩子，他正在路途中，我問他究竟去哪裏，他如此告訴我：我要去耶士格的農場，我要加入樂與怒樂隊，我要在大地露營，我要嘗試解放我的靈魂。我們是星塵，我們是黃金，我們要把自己帶回去樂園……」那片淨土，可能只是烏托邦，而且蟻民無可奈何「身陷魔鬼的討價還價」，然而在仍然可以發聲的時候，我們一定要發聲。

邁克
電郵 :heartsociety2@gmail.com

上一則
上一則
外星來的？ (李純恩)

下一則
下一則
沒有人誤會你 (馮睎乾)